支持同性戀論據集合post

如果你不想看文
直接看這條片就可以了

也可以看參考書
例如
John Corvino, Maggie Gallagher - Debating Same-Sex Marriage (2012)

觀點一：「同性戀違反自然定律」
反駁一：
a. 自然主義的謬誤

自然天性與道德規範無關
正如David Hume所講
單從「實然」命題不能推導出「應然」命題

b. 退一步而言，同性性行為於大自然亦很常見

對於「自然與否」的詳細論述，見：
John Corvino, Maggie Gallagher - Debating Same-Sex Marriage (2012) (p.33)

觀點二：「同性戀係病」
反駁二：一早唔係病 閣下思想仍停留在1973年前

觀點三：「婚姻定義就是一男一女結合」
反駁三：以前唔係、現在唔係、未來亦唔應該係

以前

現在

何況為何定義不可以改？以前大清律例夠話男人可以一夫多妻，現在無人會咁講

詳細論述見:
John Corvino, Maggie Gallagher - Debating Same-Sex Marriage (2012) (p.21-44)

觀點四：「點解同性戀者要咁揚，摺埋咪得囉」
反駁四：
咁異性戀情侶使唔使摺埋？
婚姻自由同戀愛自由都是基本自由
點解要因為性向而有所隱藏

觀點五：「同性戀者令大多數人覺得好嘔心，所以佢地要摺埋」
反駁四：
個人喜惡不足以作為干預他人自由的理由
正如你不能因為極不同意一個人的言論而禁止他說話，因為他有言論自由（除非有極逼切且合理的理由，例如他的言論會對其他人造成即時傷害，e.g.煽動暴力）
可參考J.S. Mill- On Liberty

觀點六：「同性戀者會令人類無法繁衍後代，繼而令人類滅亡」

反駁六：
不會，因為異性戀者可以繼續結婚生子
而且同性戀者可以選擇人工受孕

觀點七：「你依家即係逼我接受同性戀者啊？」

反駁七：
No
你可以選擇繼續不接受（not accept）不認同（not approve）同性戀
但係你必須承認(recognise)並尊重(respect)同性戀者與其他人一樣
都係社群裡面的公民，享有與其他人一樣 平等的基本自由

觀點八：「接受同性戀的理據，邏輯上就等同接受人獸交」
反駁八：

// I think it’s pretty obvious that bestiality doesn’t qualify.
Actually, I thought it was pretty obvious until I had a student push the point in one of my classes. “What about a really intelligent chimpanzee?” he asked with apparent seriousness. But Jonathan Rauch, who was visiting the class via audio conference at the time, settled the question nicely: “And when the spouse is in the hospital on life support,” Rauch responded, “and the doctor calls and asks what to do, what does the really intelligent chimpanzee say?”//

(John Corvino, Maggie Gallagher, p.65-66)

push

質疑：支持同性戀logically entails 亂倫合法化

反駁：
// The reason why straight people should not marry relatives is not just because
their of spring might have birth defects (a problem which can be anticipated via genetic testing, and which doesn’t apply past childbearing age), but also because of the ways in which sex changes the dynamics of family life...
...There is another important disanalogy between banning incestuous marriage and banning same-sex marriage. The incest ban means that every person is forbidden to marry some people—a relatively small group—with whom he might fall in love: his relatives. By contrast, the same-sex marriage ban means that gay people are forbidden to marry anyone with whom they might fall in love. Unlike the incest ban, it reduces their pool of available marriage partners to zero—an infinitely greater restriction.// (p.66-67)

John Corvino, Maggie Gallagher - Debating Same-Sex Marriage (2012)

不了

單純問下
如果我係唔鍾意同性戀既
但我覺得佢應該有佢地同一般人一樣既權利
而我自己行為上就會孤立同排斥佢
咁樣算唔算係歧視？
我知道呢樣野係存在 亦唔會話佢地唔啱
只係觀感上接受唔到
想係自己生命中排除呢一樣野
有咩睇法？

亂倫合法化都可以用呢d論點

問：同性戀於社會缺乏貢獻，怎能提供同樣福利及定位？
學術討論（尊重同性戀者）

佢地冇交稅?
冇守法?

秒

食屎啦死基佬

異性戀者又對社會有咩貢獻?

戀童都可以

有冇人幫到手 想知道

亂倫生出來嘅小朋友
好多時都會基因缺陷
但係同性戀就唔會

唔接受但冇辦法反對同性戀呢個現象，同性戀並非一件好事/壞事，只係人類嘅批判思維令其去到二元對立嘅層面

呢個post點解又開多次

只要係現實中既行為/言語有過針對同性戀而排斥或者責罵就係構成歧視
不過之前好似聽學者講過即使冇做出嚟但係自己心底睇唔起唔會願意接觸厭惡佢地都已經係歧視嘅一種
大概分實際同心理

咁姐係我冇拒絕同其他人溝通既權利？
呢樣野算唔算係同性戀者強逼異性戀者去接受佢地呢
我單純只係當佢透明
同佢唔想有任何互動
但佢做任何野唔影響我 我都唔會有問題
咁樣都係歧視？

如果你唔同人溝通嘅出發點係因為同性戀
就已經構成歧視
如果係因為個位同性戀者個人性格問題而唔想有任何接觸或者溝通就唔係歧視
因為你心底對同性戀有份抵觸
唔會願意接觸佢地
當然同性戀者都唔會強逼你要同佢地溝通
始終佢地都會察覺到邊啲人係接受自己
但係依照你個人既心理 如果因為對方係同性戀而唔想溝通已經係歧視嘅一種 當然唔係話嚴重個隻 即係言語或者行動侮辱等

但係其實好大部份嘅同性戀者應該都有唔被接納既預備 始終呢個世界係主張異性戀 或多或少都聽過啲人言論攻擊佢地/知道呢個世界仲係唔容許呢樣野
加上個人諗法其實我覺得唔影響其他人 你唔願意同佢接觸但係唔會對佢地嘅行為有啲咩意見 唔會干預佢地 有咩言論攻擊佢地 對佢地黎講都已經好好

咪話一直有個說法係人出世每個人都其實冇特定性取向 只係因為大眾嘅趨勢係異性戀 從小灌輸 令佢地覺得同性戀係一件奇怪嘔心嘅事 即係而家嘅異性戀
不過呢個說法都冇乜人prove到 但係又真係幾有道理

you're asexual?

呢個唔係反駁亂倫，而係反駁近親性交。所以係off topic.

同性戀者最大既困難係人地既眼光，其實只係兩人相愛，又唔係殺人放火，我真係唔明大眾既思想點解咁保守。

我身邊有同性戀friends，見到佢地既感情根本同正常情侶無分別，雖然我未必體會到同性愛情既咩感覺，但係我淨係知道佢地既愛情好正常，唔應該比社會標籤

點解我地冇一夫多妻／一妻多夫的自由

// The reason why straight people should not marry relatives is not just because
their of spring might have birth defects (a problem which can be anticipated via genetic testing, and which doesn’t apply past childbearing age), but also because of the ways in which sex changes the dynamics of family life...
...There is another important disanalogy between banning incestuous marriage and banning same-sex marriage. The incest ban means that every person is forbidden to marry some people—a relatively small group—with whom he might fall in love: his relatives. By contrast, the same-sex marriage ban means that gay people are forbidden to marry anyone with whom they might fall in love. Unlike the incest ban, it reduces their pool of available marriage partners to zero—an infinitely greater restriction.// (p.66-67)

論據呢

Really? Then your argument is awfully fragile. Lions do not marry. They fuck.

That is not marriage. By definition, marriage is a civil union which recognize the rights and obligations of persons. You cannot find rights and obligations in two beasts, because they have none.
Another problem is, how can you determined what is civilized and what is not? What is "civilized"? We evolve and live. They evolve and live. They and we live simultaneously on the planet. If a group can live, that means the Nature select it. That's what I know.
If you cannot explain why the definition of civilization follows your criterion, I must not accept it. Also, I do not see polygamy is an old fashion. Islamic people are polygamist, and from ancient China it has already been monogamy.

What about "civilized"? Do you have anything to add?

因為Gay佬爭取得太多 仲要迫人接受佢地
如果祇係兩人相愛 咁的確冇問題
但事實話比我地知 愛滋病新增案例 極之多都係男男肛交而感染 Gay佬相比正常性向的少好多人 但就咁高風險周圍傳播愛滋病濫交
好難唔令人覺得有問題

Gay佬做愛 自以為唔會有bb唔戴套做 不安全性行為
Gay佬好多都會周圍識唔同gay瘋狂抽插屎忽
證明自己係Gay 濫交
屎忽唔同陰道 窄小而且冇黏液分泌
抽插極容易導致出血 特別高風險地傳播性病

Gay婆 唔係話緊你 你慳啲

咁 諗下一個類比
Pizza唔可以加菠蘿派既人 唔同pizza可以加菠蘿派既人一齊去食pizza 咁算唔算歧視？
如果再chur啲 唔做得fd 咁算唔算歧視？
如果再chur啲 對方係同事黎既 成team人做野個時特登無視對方 咁算唔算歧視？

It is idealistic to assume marriage can limit human desire. Actually, it does limit desire for sex from people other than spouse. The function of marriage is establishing agreement of rights and obligations only. I think you are a bit optimistic to assume it. Also, you assume lovers contest for their spouse's love in a polygamy system. But this may happen under monogamy. The difference is marriage, but desire is the same.

愛情轉化親情唔需要婚姻，婚姻只係保障結合權益嘅契約。
社會裏面有好多未成熟嘅人。

想比較一下時事台同學術台的氛圍

歧視呢個議題確實麻煩
因為制度上可以有歧視（直接歧視與間接歧視）

／／現行的反歧視條例對直接歧視和間接歧視的定義，作出了清晰的區別。直接歧視
是指當某人基於某種特定特質（受保障特徵）12如性別、懷孕、婚姻狀況、殘疾、
家庭崗位和種族而受到較差待遇。間接歧視則指當一項條件或要求（ 如規則、
政策、措施、準則或程序）一律應用到所有人身上，但擁有上述「受保障特徵」
而又能夠符合該條件或要求的人士，比例遠遜於沒有該「受保障特徵」的人士。
此外，有關投訴必須證明如此安排對擁有上述「受保障特徵」人士不利，以及有
關要求或條件欠缺理據（如有合理目的和相稱比例)。／／

而制度以外日常生活中亦可以有歧視
你一個人排斥同性戀者當然沒什麼影響（儘管未必合理）
但係當整個社會大多數人都排斥同性戀者時
這種歧視不可忽視
始終人要獲得好
制度的公平對待只是必要條件
無形的社會壓力同樣不可忽視

Lm

婚姻同專一冇直接關係

戀愛同扑嘢唔同
你好似傾向將戀愛、扑嘢、結婚溝埋嚟講。

Marriage or any kind of agreement cannot force people keep loving others. Love is a spiritual act. All people are free to love or be loved.
Marriage deters people to start new romance, not because it makes people love their spouse, but because one must pay for their unfaith, according to the agreement.

You still confuse marriage and love.
As I know, marriage means differently to different people. You may think marriage means developed love, but this is not applicable to other people. Some people marry because of reputation, especially when a woman become pregnant before marriage; some people marry because they are tricked by their spouse, especially rich old man tricked by young beautiful girl.
To conclude, I fail to link stage of love and marriage together. Therefore, marriage is just an agreement, and it does not signify the completeness of love, if there is one.

I disagree with your view of love. Human beings are by nature players. They fuck people, not a single person; they chase people, not a single person.
Marriage appears much later, when human organize themselves. It is to ensure the productivity by adding members to family/household, to expand a social unit to grab economic benefits and power.
There is a marriage system(agreement), but there is nature(sexual needs,emotional needs), too. What I think you are wrong is misunderstand love is marriage, and despising other forms of marriage, namely two ways of polygamy. It is even laughable to claim monogamy is better than polygamy because of a wrong perception of love.

同性戀根本係一樣自然不過既事，冇需要爭取人地既支持

Free of love is the stage in about millenniums ago. Not now. Here, I hope you can response to my question: Why do you weigh monogamy more than polygamy? The is the starting point of our discussion.

我唔認同同性戀
但唔會有啲咩特別嘅歧視行為
最多都係望多兩眼
主要都係因為覺得同性戀係唔自然嘅野
會覺得如果個世界重新開機
由零開始過
十次應該有十次都係會發展出「異性戀係主流」
一凹一凸 完美結合

我認同異性戀係主流，但咁唔代表同性戀違反本性。除非你話同性戀者冇人性？

That's a good point. According to economy, the equilibrium can be found in a free market. Monogamy is not free market at all. People who have better sex ability cannot give more than one lover legal place, while those incapable people can enjoy a spouse.
Monogamy is less efficient than polygamy.

Forbidden is forbidden. The smaller forbidden pool does not justify the action.
點解亂倫要禁？
佢嘅解釋係（近親性交）削弱家庭活力。
但咁又點先？並唔係特別強嘅理由。

Law is not important for society to judge right and wrong. It is society to establish law to secure themselves.
Why monogamy is better than polygamy? I have proved polygamy has a higher economic value.

咁我真係唔中意又唔得咩 點解要迫我中意

Btw真係唔明點解因爲個人唔中意而唔做同性戀生意果啲要比人告，咁真係過唔到自己底線嘛

咁教會唔比同性戀行禮係性向歧視，點解強迫教會比佢地行禮唔係宗教歧視？

異性戀之所以能夠成為主流自然有佢嘅價值喺度
宏觀整個人類歷史係咪好似未試過同性戀係主流？
如果係嘅話，咁就已經反映咗同性戀有一啲嘅弊端從而不被世人所接納

生物嘅本性好似係不斷繁殖？
如果係嘅話同性戀咪違反呢個本性

同性戀喺某種生物上係主流
單性繁殖喺某種生物上係主流
異性戀喺某種生物上係主流

即係你想講我地呢個人類世界有個「制度」導致異性戀係主流？

同性民事結合之所以要立法容許係因為要解決一大堆法律問題 例如 緊急聯絡人 遺產繼承

如果唔係兩個同性結婚根本無需簽紙 行禮擺酒已經好夠

利申 覺得男男同性戀好嘔心
同性民事結合唔應該稱之為婚姻
最多叫民事結合

佢地生唔生到仔唔係我關心嘅問題

永遠不支持同性戀！

現實係點同現實應該係點係兩回事嚟㗎喎

如果我話同性戀係精神病既一重點睇

After reading the whole thread it seems you don't read what you type, so neither should I.

Hide Blocked User - AccessDenied

我想問 點解一定要人接受你個社群
咁係咪變左純粹想被接受?
無意思嫁喎 你自己開心咪得
你搞GAY關我撚事咩

你鬥贏左唔會令GAY佬平等左
任何人都可以對GAY有唔同睇法 迫唔黎
肥西毒撚都有人歧視啦 有害群之馬既社群就有反嫁啦
成件事就係要人就哂你 小朋友扭計咁
你一日唔接受任何社群都會被歧視呢個事實 一日都唔會快樂

縱觀歷史，基督教出現之後先禁同性戀。古中國、古希臘男人都有雙性戀。所以人嘅本性係受異性吸引（可能係為咗繁殖）之餘，都受同性吸引（純粹鍾意？），所以我唔會話有異性戀就唔可以有同性戀，相反兩個取向都係人嘅本性選擇。
而我唔明點解你可以由「異性戀係主流」去否定同性戀，我見唔到當中嘅連貫喺邊。而你對歷史理解嘅前提唔準確，同性性交古已有之。

呢個真
好多同性父母教出黎既仔女比其他so-called 正常家庭出黎既細路識得理解 關懷人 同埋唔會影響性取向

當然知道同性戀舊時已經有，甚至喺某個社會上可能係主流。若然舊時全人類都同性戀，佢地嗰時仲要未有人工受孕嘅技術，人類就會滅絕，咁舊時反對同性戀其實好合理唧。

全人類異性戀，自然延續人類嘅生命
全人類同性戀，人類滅絕（而家就唔使，可以透過人工受孕延續人類嘅生命，但呢一個同時係一個非常唔自然嘅畫面）

死基佬有病睇醫生啦屌

影響市容，日日出街男男拖手勁核突

生唔撚到緊係唔會

就算禁止同性戀，都冇辦法全人類變異性戀。總會有人偷偷搞gay。
反之亦然。就會允許同性戀，都冇辦法令全人類變同性戀。
因為性向唔可以控制，社會亦冇權控制。

除左改變社會目光重有好多客觀原因
例如結婚後得到既權利
簡單例子免稅額 房屋福利 醫療福利 教育福利

主觀既野好難改變（講緊個人觀感）
客觀既野應該可以

死基佬咪咁多爹啦，柄埋一邊爆菊咪算囉

有冇諗過濫交就係因為冇婚姻制度？

呢個比喻唔好
因為鍾意pizza加菠蘿唔係與生俱來
但性取向基本上冇選擇權（？

都係 我再諗諗
不過我覺得其實兩個case既處事手法差唔多 都係唔傷害到人就尊重啦

如果覺得核突影響市容
咁你生的樣衰d又少d打扮下就咁行出街都影響市容啦
係咪全部都拉得？

唔好迫人認同啦，自己屌屎眼開心未算lor

樣衰天生，基佬係精神病，要醫

只要冇違反公眾利益 又唔會引起社會問題於唔應該禁止

死基佬放棄啦。
中國人社會，等一百年都唔會爭取到。

想光明正大拖手屌屎忽就移民。
再嘈捉晒你地去電腦睇精神科。

唔係反同性戀 但唔明點解同性戀得亂倫唔得
如果兩個人一齊會影響到family dynamic或者其他人就唔得嘅話
咁其實普通異性戀或同性戀都可能影響身邊人
乜戀愛唔係應該係兩個人嘅事?

呢個又係咩論點
從數字上黎講係離題
Argue個位係應該從道德上合唔合理出發